隨地掉垃圾一問

如果我吐左舊口膠落地，跟住有人想埋黎捉我，我跟手係地下執返舊口膠再𡁻過，咁請問仲可唔可以告鳩我？